\chapter{Markt}
\label{chap:markt}

\section{Markpotential}

Weltweit haben ca. 40\% Zugang zu einer Spültoilette, bei einer ungefähren Bevölkerung von etwa 7 Milliarden Personen, ergibt das etwa 2.8 Milliarden Personen mit Zugang zu einer Spültoilette. Wenn wir annehmen, dass alle Haushalte mindestens eine Toilette haben, plus alle Toiletten in Geschäften, Schulen, öffentlichen Gebäuden, gibt das min. eine Toilette pro zwei Personen. Somit gibt es weltweit ca 1.4 Milliarden Toiletten.


Als Markt werden Länder angestrebt mit einem hohen Interesse an Technologie. Zu beginn konzentrieren wir uns auf die deutschsprachigen Länder:

\begin{itemize}
\item Schweiz (ca. 8 Millionen)
\item Deutschland (ca. 80 Millionen)
\item Österreich (ca 8.5 Millionen)
\end{itemize}

Das ergibt Total ca. 96 Millionen Einwohner. Wenn wir uns das Alterssegment zwischen 20 und 39 Jahren anschauen (In der Schweiz sind das gemäss BFS \footnote{\url{http://www.bfs.admin.ch/bfs/portal/de/index/themen/01/02/blank/key/alter/gesamt.html}} ca. 25\% der Bevölkerung) bleiben ca. 24 Millionen Einwohner übrig.
Wir denken das Smoilet 2.0 hauptsächlich von Techniker oder Personen mit gleichrangigen berufen benutzt wird. Gemäss BFS \footnote{\url{http://www.bfs.admin.ch/bfs/portal/de/index/themen/01/07/blank/ind43.indicator.43052.430108.html}} sind das ca 20\% und somit ca 5. Millionen Einwohner.

Das ergibt mit den oben genannten Zahlen (min. eine Toilette pro zwei Personen) etwa 2.5 Millionen Toiletten.

\section{Marktanteil}

Für unsere Crowdfunding Kampagne streben wir den Verkauf von 10'000 Smoilet 2.0 Geräten an (0.4\% Marktanteil).
Anschliessend planen wir einen Wachstum von 50\% pro Jahr.

Das ergibt folgende Marktanteile.

1. Jahr 10'000 Einheiten 0.4 Prozent
2. Jahr 15'000 Einheiten 1 Prozent
3. Jahr 22'500 Einheiten 1.9 Prozent

% Todo Make Table!

\section{Bedürfnisse}

Haushaltsgeräte sollen heutzutage nicht mehr nur langweilige Geräte sein, welche eine einfache Aufgabe erfüllen. Kühlschränke sind beispielsweise nicht mehr nur Kühlgeräte. Sie denken mit und unterstützen den Besitzer bei den nötigen Einkäufen oder nehmen ihm sogar solche Aufgaben ab. So soll es auch mit der Toilette sein. Es gibt schon zahlreiche Produkte welche den Comfort der Toilettenbesucher erhöhen. Dies ist allerdings nicht das Ziel des Produktes. Smoilet soll Informationen zur Benutzung der Toilette liefern. Die Bedürfnisse unserer Abnehmer lassen sich in folgende Kategorien unterteilen:
\begin{itemize}
\item Ökologisch: Interesse an den Auswirkungen der Toilette auf die Umwelt.
\item Wirtschaftlich: Mögliches Sparpotenzial.
\item Wartung: Materialverbrauch, Abnützung.
\item Just for fun: Basteleien.
\end{itemize}

Diese Bedürfnisse können alle komplett oder zum Teil durch unser Produkt abgedeckt werden.

\section{Konkurrenz}
Es gibt bereits zahlreiche Gadgets für die eigene Toilette zu kaufen. Die oben Beschriebenen Bedürfnisse werden aber nicht oder kaum abgedeckt. Einzelne Prototypen wurden zwar schon entwickelt, sind aber nicht für den einfachen Toilettenbesitzer zugänglich (https://twitter.com/shithappen, https://twitter.com/miketoilet, https://twitter.com/hacklabTOilet). 