\chapter{Strategie}
\label{chap:strategie}

\section{Produktvariation}

Smoilet 2.0 wird in 2 Varianten angeboten:

\begin{itemize}
\item End Kunden Variante
\item OEM Variante
\end{itemize}

\paragraph{End Kunden Variante}

Die End Kunden Variante muss einfach und mit wenigen Handgriffen in eine bestehnde Toilette montiert werden können. Das äusssere Erscheinungsbild der End Kunden Variante muss schlicht und ästetisch sein. Damit passt Smoilet 2.0 optisch elegant zu einer bestehenden Toilette. Smoilet 2.0 in der End Kunden Variante soll möglichst unsichtbar an der Toilette angebracht werden können.

\paragraph{OEM Variante}

Die OEM Variante im Gegensatz zur End-Kunden Variante muss optisch keine Anforderungen erfüllen. Sie wird direkt ab Werk in ein Toiletten System eingebaut und somit optimal integriert. Der Einbau von Smoilet 2.0 wird durch eine Fachperson erledigt die gezielt geschult werden kann. Somit müssen Kriterien wie "einfacher Einbau mit wenigen Handgriffen" nicht erfüllt werden und somit kann die OEM Variante etwas günstiger produziert werden.


\section{Distributionspolitik}

Zur Distribution von Smoilet 2.0 sehen wir sowohl einen direkten Absatz, wie auch ein indirekter Absatz vor.

\subsection{Direkter Absatz}

Als Distributionskanal wird eine eigene E-Commerce Plattformen gewählt. Die E-Commerce Plattform ist ein einfacher simpler Web-Auftritt auf dem die End-Kunden Variante von Smoilet 2.0 gekauft werden kann. Ã?ber diese Plattform wird die End-Kunden Variante von smoilet 2.0 vertrieben.

\subsection{Indirekter Abastz}

Weiter wird die End-Kunden Variante von Smoilet 2.0 in Bau\&Hobby Geschäften f?r End-Kunden vertrieben und über den Online Handel auf E-Commerce Plattformen mit Produkten im Bereich Heim-Automatisierung und IOT vertrieben.

Die OEM Variante von Smoilet 2.0 wird durch einen Partner direkt in einem bestehenden Toilette-System eingebaut. Smoilet 2.0 wird somit über die Kanäle des Partner ausgeliefert werden.
OEM Partner können Smoilet 2.0 ebenfalls ?ber unsere E-Commerce Plattform beziehen, über einen getrennten b2b Bereich.

\section{Marktvolumen, Marktpotential, Marktanteil}

\subsection{Markpotential}

Weltweit haben ca. 40\% Zugang zu einer Spültoilette, bei einer ungefähren Bevölkerung von etwa 7 Milliarden Personen, ergibt das etwa 2.8 Milliarden Personen mit Zugang zu einer Spültoilette. Wenn wir annehmen, dass alle Haushalte mindestens eine Toilette haben, plus alle Toiletten in Geschäften, Schulen, öffentlichen Gebäuden, gibt das min. eine Toilette pro zwei Personen. Somit gibt es weltweit ca 1.4 Milliarden Toiletten.


Als Markt werden Länder angestrebt mit einem hohen Interesse an Technology, Zu beginn konzentrieren wir uns auf die deutschsprachigen Länder:

\begin{itemize}
\item Schweiz (ca. 8 Millionen)
\item Deuschland (ca. 80 Millionen)
\item Östereich (ca 8.5 Millionen)
\end{itemize}

Das ergibt Total ca 96 Millionnen Einwohner. Wenn wir uns das Alterssegment zwischen 20 und 39 Jahren anschauen (In der Schweiz sind das gemäss BFS \footnote{\url{http://www.bfs.admin.ch/bfs/portal/de/index/themen/01/02/blank/key/alter/gesamt.html}} ca. 25\% der Bevölkerung) bleiben ca 24. Millionen Einwohner übrig.
Wir denken das Smoilet 2.0 hautpsächlich von Techniker oder Personen mit gleichrangigen berufen benutzt wird. Gemäss BFS \footnote{\url{http://www.bfs.admin.ch/bfs/portal/de/index/themen/01/07/blank/ind43.indicator.43052.430108.html}} sind das ca 20\% und somit ca 5. Millionen Einwohner.

Das ergibt mit den oben genannten Zahlen (min. eine Toilette pro zwei Personen) etwa 2.5 Millionen Toiletten.

\subsection{Marktanteil}

Für unsere Crowdfunding Kampagne streben wir den Verkauf von 10'000 smoilet 2.0 Geräten an (0.4\% Marktanteil).
Anschliessend planen wir einen Wachstum von 50\% pro Jahr an.

Das ergibt folgende Marktanteile.

1. Jahr 10'000 Einheiten 0.4 Prozent
2. Jahr 15'000 Einheiten 1 Prozent
3. Jahr 22'500 Einheiten 1.9 Prozent

% Todo Make Table!




