\chapter{XYZ}
\label{chap:XYZ}
2. Produkte, Dienstleistung

2.1. Marktleistung
Das Unternehmen startet mit einem Artikel im Angebot: Smoilet 2.0.
Smoilet 2.0 befriedigt die Bedürfnisse von Toilettenenthusiasten aus aller Welt und wird deshalb über das Internet vertrieben. Auf Beratungen des Kunden vor Ort wird momentan verzichtet. Es wird auf eine schnell wachsende Comunity gesetzt, welche sich gegenseitig unterstützt und sich online auf unseren Foren über alle möglichen Anwendungen des Produktes austauschen kann.

2.3. Abnehmer

Das Unternehmen ist vollständig abhängig vom Endkonsumenten. Zu Beginn besteht ein grosses Potenzial vor allem bei Bastlern und anderweitig an Spielereien Interessierten Einzelpersonen. Wichtig für solche Personen ist ein möglichst tiefer Preis, damit möglichst allen der Zugang zu Smoilet 2.0 möglich ist. Jeder Haushalt ist ein möglicher Abnehmer des Produktes!
In einem weiteren Schritt sollen auch vermehrt Verwalter von öffentlichen Toiletten als Abnehmer des Produktes ins Ziel genommen werden.

X. Bedürfnisse
Haushaltsgeräte sollen heutzutage nicht mehr nur langweilige Geräte sein, welche eine einfache Aufgabe erfüllen. Kühlschränke sind beispielsweise nicht mehr nur Kühlgeräte. Sie denken mit und unterstützen den Besitzer bei den nötigen Einkäufen oder nehmen ihm sogar solche Aufgaben ab. So soll es auch mit der Toilette sein. Es gibt schon zahlreiche Produkte welche den Comfort der Toilettenbesucher erhöhen. Dies ist allerdings nicht das Ziel des Produktes. Smoilet soll Informationen zur Benutzung der Toilette liefern. Die Bedürfnisse unserer Abnehmer lassen sich in folgende Kategorien unterteilen:
- Ökologisch: Interesse an den Auswirkungen der Toilette auf die Umwelt.
- Wirtschaftlich: Mögliches Sparpotenzial.
- Wartung: Materialverbrauch, Abnützung

Diese Bedürfnisse können alle komplett oder zum Teil durch unser Produkt abgedeckt werden.

Konkurrenz
Es gibt bereits zahlreiche Gadgets für die eigene Toilette zu kaufen. Die oben Beschriebenen Bedürfnisse werden aber nicht oder kaum abgedeckt. Einzelne Prototypen wurden zwar schon entwickelt, sind aber nicht für den einfachen Toilettenbesitzer zugänglich (https://twitter.com/shithappen, https://twitter.com/miketoilet, https://twitter.com/hacklabTOilet). 