\chapter*{Management summary}
\label{chap:managementSummary}

Internet of Things (IOT) - ein neues Buzzword das aktuell nicht nur in der IT Welt Einzug findet, sondern auch immer wie mehr alltagstauglich wird. Insbesondere mit der Ankündigung von Swisscom ein schweizweites Netz für das Internet der Dinge aufzubauen, entdecken auch die weniger technikinteressierten Mitmenschen die Welt der \glqq Totalen-IT-Vernetzung\grqq.
Internet of Thing erlaubt es alle nur erdenklichen vorhandenen Gegenstände und Geräte die bisher \glqq langweilig\grqq und analog waren, neues Leben einzuhauchen und intelligent zu machen.
Was wäre also naheliegender, als eines der wohl meist genutzten Objekte - die Toilette - Internet of Things fähig zu machen. Damit ist unsere Idee \glqq Smoilet - Smart Toilet 2.0\grqq geboren. Smoilet - Smart Toilet 2.0 ist ein IOT Gadget das es ermöglicht, auf die Bedienung einer Toilettespülung smart zu reagieren. Damit öffnet sich eine schier endlose Welt an Möglichkeiten. Von einer einfachen Aktivierung einer Toilettenlüftung nach dem Spülen, über Wasserverbrauchsanalyse bis hin zur automatisierten Verbrauchsmaterial Bestellung für öffentliche Toilettenanlagen lässt sich alles mit Smoilet - Smart Toilet 2.0 realisieren. Dieser Businessplan analysiert die wirtschaftliche Machbarkeit von Smoilet - Smart Toilet 2.0 durch Diskussion möglicher Produktvarianten, Bewertung des Marktes und dessen möglichen Marktanteils bzw. Absatzvolumen, der Ausarbeitung einer Preis und Absatzstrategie sowie durch die Erstellung einer soliden Finanzplanung.
